% Ce document est fourni à titre informatif et ne constitue pas un avis juridique.
\documentclass[12pt]{article}

% Encodage et langue
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{lmodern}

% Mise en page et hyperliens
\usepackage[a4paper,margin=2.5cm]{geometry}
\usepackage{setspace}
\usepackage{parskip}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=blue,
  urlcolor=blue,
  citecolor=blue
}

% Métadonnées
\newcommand{\NomService}{EduMaths}
\newcommand{\NomEditeur}{[Nom de l'éditeur / société]}
\newcommand{\Pays}{[Pays de l'éditeur]}
\newcommand{\ContactEmail}{contact@exemple.com}
\newcommand{\ContactDPO}{dpo@exemple.com}
\newcommand{\AdresseEditeur}{[Adresse complète]}
\newcommand{\SiteURL}{https://exemple.com}
\newcommand{\VersionDoc}{v1.0}
\newcommand{\DateDoc}{\today}

\title{Conditions Générales d'Utilisation et Politique de Confidentialité\\\NomService}
\author{\NomEditeur}
\date{\DateDoc\\\VersionDoc}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\vspace{1em}
\noindent\textit{Dernière mise à jour : \DateDoc.}

\section{Introduction}
Bienvenue sur \NomService{} (le "Service"), édité par \NomEditeur{} ("l'Éditeur"), situé à \AdresseEditeur{} et joignable à \ContactEmail{}. Les présentes Conditions Générales d'Utilisation (CGU) régissent l'accès et l'utilisation du Service. La Politique de Confidentialité décrit comment vos données sont collectées et traitées. En utilisant le Service, vous acceptez ces CGU et cette Politique.

\section{Conditions Générales d'Utilisation (CGU)}
\subsection{Objet du Service}
\NomService{} propose des contenus et fonctionnalités pédagogiques liés aux mathématiques, incluant des chapitres, exercices, formules et suivi de progression.

\subsection{Accès au Service et Compte}
- L'accès peut nécessiter la création d'un compte utilisateur.\\
- Vous vous engagez à fournir des informations exactes et à les maintenir à jour.\\
- Vous êtes responsable de la confidentialité de vos identifiants.

\subsection{Utilisation Acceptable}
- Vous vous engagez à respecter les lois en vigueur et à ne pas porter atteinte aux droits d'autrui.\\
- Il est interdit de tenter d'accéder de manière non autorisée aux systèmes du Service, d'entraver son fonctionnement ou d'extraire massivement le contenu.

\subsection{Contenu et Propriété Intellectuelle}
- Les contenus (textes, interfaces, éléments graphiques, bases de données) du Service sont protégés par le droit d'auteur et autres droits.\\
- Sauf mention contraire, toute reproduction, distribution ou réutilisation non autorisée est interdite.\\
- Les marques et logos liés à \NomService{} sont la propriété de l'Éditeur ou de leurs détenteurs respectifs.

\subsection{Disponibilité et Évolution}
- Le Service est fourni en l'état. L'Éditeur s'efforce d'assurer la disponibilité, sans garantie d'absence d'interruption.\\
- L'Éditeur peut modifier le contenu, les fonctionnalités ou suspendre le Service pour maintenance ou évolution.

\subsection{Sécurité}
- L'Éditeur met en place des mesures raisonnables pour protéger le Service et les utilisateurs.\\
- Vous reconnaissez que la sécurité absolue n'existe pas et que l'utilisation d'Internet comporte des risques.

\subsection{Responsabilité}
- L'Éditeur ne pourra être tenu responsable des dommages indirects, pertes de données ou préjudices résultant de l'utilisation du Service.\\
- Lorsque la loi l'autorise, la responsabilité totale de l'Éditeur, tous fondements confondus, est limitée aux montants éventuellement payés par l'utilisateur au titre de l'accès au Service sur les 12 derniers mois.

\subsection{Liens et Services Tiers}
Le Service peut contenir des liens vers des sites tiers. L'Éditeur n'est pas responsable des contenus, politiques ou pratiques de ces tiers.

\subsection{Modifications des CGU}
Les CGU peuvent être mises à jour pour refléter des évolutions légales ou du Service. Les modifications prennent effet à leur publication. En poursuivant l'utilisation, vous acceptez les CGU mises à jour.

\subsection{Contact}
Pour toute question relative aux CGU : \href{mailto:\ContactEmail}{\ContactEmail}.

\section{Politique de Confidentialité des Données}
\subsection{Champ d'Application}
Cette politique s'applique aux données personnelles collectées via \SiteURL{} et les applications associées à \NomService{}.

\subsection{Données Collectées}
Selon les fonctionnalités utilisées, nous pouvons collecter :\\
- Données d'identification : nom, prénom, email, classe, identifiants.\\
- Données d'usage : interactions avec les chapitres, exercices réalisés, progression.\\
- Données techniques : logs, adresse IP, type d'appareil, navigateur, cookies.\\
- Éventuelles communications : messages au support, retours et préférences.

\subsection{Finalités du Traitement}
- Fournir et améliorer les fonctionnalités pédagogiques.\\
- Personnaliser l'expérience, suivre la progression et proposer des contenus adaptés.\\
- Assurer la sécurité, prévenir la fraude et gérer la maintenance.\\
- Répondre aux demandes de support et obligations légales.

\subsection{Bases Légales}
Nous nous appuyons sur :\\
- L'exécution du contrat (fourniture du Service).\\
- L'intérêt légitime (amélioration, sécurité, statistiques internes).\\
- Le consentement lorsque requis (par exemple, pour certains cookies ou communications marketing).\\
- Le respect des obligations légales.

\subsection{Durées de Conservation}
Les données sont conservées pendant la durée nécessaire aux finalités ci-dessus, puis archivées ou supprimées conformément aux obligations légales et aux bonnes pratiques. Les durées précises peuvent varier selon la nature des données et les exigences réglementaires.

\subsection{Partage et Destinataires}
Les données peuvent être partagées avec :\\
- Prestataires techniques (hébergement, analytics, messagerie) agissant sur instruction et sous clause de confidentialité.\\
- Autorités compétentes lorsque la loi l'exige.\\
- Établissements éducatifs partenaires, le cas échéant, selon les accords et la réglementation applicable.\\
Nous ne vendons pas vos données personnelles.

\subsection{Transferts Hors \Pays}
Si des transferts internationaux sont nécessaires, ils seront encadrés par des garanties appropriées (clauses contractuelles types, décisions d'adéquation, mesures complémentaires).

\subsection{Vos Droits (RGPD et équivalents)}
Sous réserve des conditions applicables, vous disposez des droits :\\
- D'accès, rectification et effacement.\\
- D'opposition et de limitation.\\
- À la portabilité.\\
- De définir des directives post-mortem (le cas échéant).\\
Pour exercer vos droits : \href{mailto:\ContactDPO}{\ContactDPO}. Vous pouvez également adresser une réclamation à l'autorité de contrôle compétente.

\subsection{Cookies et Traceurs}
Nous utilisons des cookies pour assurer le fonctionnement, mesurer l'audience et améliorer l'expérience. Un bandeau et/ou un centre de préférences peuvent permettre la gestion du consentement lorsque requis.

\subsection{Sécurité des Données}
Des mesures de sécurité techniques et organisationnelles raisonnables sont mises en œuvre (contrôle d'accès, chiffrement en transit, sauvegardes, journalisation). Malgré ces mesures, aucun système n'est parfaitement sécurisé.

\subsection{Mineurs}
Lorsque le Service est utilisé par des mineurs, l'Éditeur peut adapter les mécanismes de consentement et informer les responsables légaux, conformément aux lois applicables.

\subsection{Modifications de la Politique}
Cette politique peut être mise à jour. En cas de changement substantiel, une information pourra être diffusée via le Service.

\subsection{Contact Confidentialité}
Pour toute question relative à la confidentialité : \href{mailto:\ContactDPO}{\ContactDPO}.

\section{Dispositions Finales}
\subsection{Droit Applicable et Juridiction}
Les présentes sont soumises au droit de \Pays{}. Tout litige sera soumis aux juridictions compétentes.

\subsection{Indépendance des Clauses}
Si une clause est jugée invalide, les autres demeurent applicables.

\vspace{2em}
\noindent\textit{Ce document est un modèle générique. Adaptez les champs entre crochets et consultez un professionnel du droit pour une conformité complète à votre situation.}

\end{document}
