\documentclass[10pt,a4paper]{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[a4paper,margin=1.3cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{array}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{titlesec}

\hypersetup{
  colorlinks=true,
  urlcolor=blue!60!black,
  linkcolor=blue!60!black
}

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0.15em}
\setlist[itemize]{leftmargin=1.3em,itemsep=0.08em,topsep=0.08em}

\definecolor{mainblue}{HTML}{0A4A84}
\definecolor{lineblue}{HTML}{2E6FA3}

\titleformat{\section}
  {\large\bfseries\color{mainblue}}
  {}
  {0em}
  {}
  [\vspace{-0.35em}\color{lineblue}\rule{\linewidth}{0.6pt}\vspace{-0.25em}]

\newcommand{\cvheading}[1]{
  \vspace{0.2em}
  {\centering\colorbox{mainblue}{\parbox{0.97\linewidth}{\centering\color{white}\bfseries #1}}\par}
  \vspace{0.2em}
}

\begin{document}

{\centering
  {\LARGE\bfseries Dilane Junior WANKAM}\par
  \vspace{0.3em}
  \small
  \href{https://www.linkedin.com/in/dilane-wankam}{LinkedIn}
  \;\textbullet\;
  \href{https://github.com/wankamdypuedilane}{GitHub}
  \;\textbullet\;
  Brest (mobile France)
  \;\textbullet\;
  07\,54\,82\,36\,07
  \;\textbullet\;
  \href{mailto:wankamdypuedilane@gmail.com}{wankamdypuedilane@gmail.com}
  \par
}

\cvheading{RECHERCHE ALTERNANCE : Apprenti Ingénieur DevOps / Cloud \quad \textbullet \quad 12 mois \quad \textbullet \quad Septembre 2026}

\textbf{Profil} Étudiant ingénieur (ENIB) avec une base solide en développement web et une orientation DevOps/Cloud.
Mise en production réelle d'une application avec CI/CD, DNS, HTTPS/TLS et gouvernance Git.
\textbf{Objectif :} contribuer à la fiabilité, l'automatisation et la qualité de livraison d'applications web.

\section{COMPÉTENCES TECHNIQUES}
\begin{itemize}
  \item \textbf{DevOps / Cloud :} AWS EC2, Linux, Nginx, DNS, HTTPS/TLS (Let's Encrypt, Certbot), notions IAM/VPC.
  \item \textbf{CI/CD \& Qualité :} GitHub Actions (CI + CD), protection de \texttt{master}, Pull Request avec revue obligatoire.
  \item \textbf{Développement \& Data :} React, TypeScript, Vite, API REST, Supabase (Auth \& Database), PostgreSQL.
  \item \textbf{En cours d'apprentissage :} Docker, Terraform, Kubernetes, monitoring (CloudWatch / Grafana).
\end{itemize}

\section{PROJETS TECHNIQUES MAJEURS}

\textbf{EduMaths \textbar\ Industrialisation DevOps d'une application web} \hfill \textit{AWS EC2, Nginx, GitHub Actions, Supabase}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Application en ligne :} \href{https://edumaths-app.fr}{edumaths-app.fr}
  \item 2 environnements gérés : déploiement initial Vercel puis migration vers AWS EC2 (Nginx).
  \item Mise en production complète : domaine personnalisé, DNS configuré, HTTPS/TLS actif.
  \item Pipeline CI/CD en 2 workflows GitHub Actions : build automatique puis déploiement EC2.
  \item 100\% des merges sur \texttt{master} via Pull Request approuvée avec checks CI obligatoires.
\end{itemize}

\textbf{Gouvernance Git \& qualité de livraison} \hfill \textit{GitHub, CI/CD, Revue de code}
\begin{itemize}
  \item Processus standardisé : feature branch $\rightarrow$ Pull Request $\rightarrow$ CI $\rightarrow$ revue $\rightarrow$ merge.
  \item Réduction du risque de régression par validation automatique + revue humaine avant production.
\end{itemize}

\section{FORMATION}
\begin{tabularx}{\linewidth}{>{\bfseries}l X r}
2025 -- 2027 & Cycle Ingénieur (4ème année) -- Spécialisation Informatique / Web & ENIB, Brest \\
2021 -- 2024 & Licence en Mécatronique (mention Bien) & \\
2020 & Baccalauréat Scientifique -- Série C (mention Bien) & \\
\end{tabularx}
\textit{Parcours : de la mécatronique vers l'ingénierie web, avec une approche rigoureuse de la production et de la fiabilité.}

\section{SAVOIR-ÊTRE \& LANGUES}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Savoir-être :} Autonome, rigoureux, culture d'amélioration continue, bon relationnel en équipe.
  \item \textbf{Langues :} Français (maternel), anglais technique (lecture de documentation, résolution de problèmes).
  \item \textbf{Centres d'intérêt :} Veille DevOps/Cloud et sécurité web (TLS/certificats), football, basket.
\end{itemize}

\end{document}
