\documentclass[10pt,a4paper]{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[a4paper,margin=1.3cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{array}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{titlesec}

\hypersetup{
  colorlinks=true,
  urlcolor=blue!60!black,
  linkcolor=blue!60!black
}

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0.15em}
\setlist[itemize]{leftmargin=1.3em,itemsep=0.08em,topsep=0.08em}

\definecolor{mainblue}{HTML}{0A4A84}
\definecolor{lineblue}{HTML}{2E6FA3}

\titleformat{\section}
  {\large\bfseries\color{mainblue}}
  {}
  {0em}
  {}
  [\vspace{-0.35em}\color{lineblue}\rule{\linewidth}{0.6pt}\vspace{-0.25em}]

\newcommand{\cvheading}[1]{
  \vspace{0.2em}
  {\centering\colorbox{mainblue}{\parbox{0.97\linewidth}{\centering\color{white}\bfseries #1}}\par}
  \vspace{0.2em}
}

\begin{document}

{\centering
  {\LARGE\bfseries Dilane Junior WANKAM}\par
  \vspace{0.3em}
  \small
  Brest (mobile France)
  \;\textbullet\;
  07\,54\,82\,36\,07
  \;\textbullet\;
  \href{mailto:wankamdypuedilane@gmail.com}{wankamdypuedilane@gmail.com}
  \par
}

\cvheading{RECHERCHE : Employé(e) Polyvalent(e) Saisonnier(ère) \quad \textbullet \quad CDD / Étudiant \quad \textbullet \quad Disponible Immédiat}

\textbf{Profil} Étudiant ingénieur (ENIB, 4ème année) cherchant un job étudiant polyvalent.
Expérience en service client, rigueur, adaptabilité et engagement dans les missions confiées.
\textbf{Objectif :} Apporter dynamisme, disponibilité et fiabilité dans un environnement de vente/commerce.

\section{COMPÉTENCES}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Savoir-faire} --- Service client et accueil (courtesy, écoute active), caisse et paiements (précision, honneur), rangement et merchandising (rigueur, ordre), vente et conseils produits (polyvalence, dynamisme).
  \item \textbf{Savoir-être} --- Ponctuel(le), dynamique, honnête et fiable, adaptable en équipe, bon relationnel, apprentissage rapide.
  \item \textbf{Langues} --- Français (maternel), anglais (compréhension, communication de base).
\end{itemize}

\section{EXPÉRIENCE \& ENGAGEMENTS}

\textbf{Projet Entrepreneuriat \& Responsabilité Sociale} \hfill \textit{ENIB — Brest}
\begin{itemize}
  \item Implication personnelle dans des projets humanitaires et d'engagement solidaire.
  \item Rigueur, organisation et capacité à travailler en équipe multidisciplinaire.
\end{itemize}

\textbf{Travaux Pratiques (TP) \& Projets en Groupe} \hfill \textit{Formations antérieures}
\begin{itemize}
  \item Collaboration régulière avec de nombreux groupes d'étudiants et gestion du temps.
  \item Respect des délais et qualité de livraison même sous pression académique.
\end{itemize}

\section{FORMATION}
\begin{tabularx}{\linewidth}{>{\bfseries}l X r}
2025 -- 2027 & Cycle Ingénieur (4ème année) -- Spécialisation Informatique / Web & ENIB, Brest \\
2021 -- 2024 & Licence en Mécatronique (mention Bien) & \\
2020 & Baccalauréat Scientifique -- Série C (mention Bien) & \\
\end{tabularx}

\section{DISPONIBILITÉ \& INTÉRÊTS}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Disponibilité :} Flexible (fin de semaine, vacances scolaires, horaires décalés selon besoins).
  \item \textbf{Intérêts :} Football, basket, engagement bénévole, vie associative.
  \item \textbf{Transport :} Mobilité assurée (déplacements sans souci).
\end{itemize}

\end{document}
